\section{Введение}
\subsection{Природа проблемы}

Рассматриваемая в работе задача является типичной задачей геометрического моделирования. Она возникла благодаря потребности ювелирной промышленности в оптимизации процесса огранки драгоценных камней. Огранка драгоценных камней -- одна из основных операций в производстве ювелирных изделий. От её качества существенно зависит конечная стоимость получаемой продукции. Логично, с помощью автоматизации, упростить и оптимизировать эту операцию, поэтому перед тем, как производить манипуляции с моделью драгоценного камня, сначала необходимо эту модель построить.


\subsection{Процесс построения модели}

Камень ставится на специальную подставку. Перед подставкой помещается лампа, за подставкой -- экран. В итоге установленный камень отбрасывает тень на экран, эта тень сохраняется вместе с параметрами, определяющими положение камня относительно экрана. После этого подставка поворачивается на заданный угол и выше описанная операция повторяется. После того, как было сделано заданное количество снимков, они отправляются в качестве данных в специальную программу, которая на их основе строит трёхмерную модель камня.
